梓樂墮樓前10秒身影曝光

梓樂墮樓前10秒身影曝光

【尚德CCTV紀錄】

【本報訊】領展昨公開尚德停車場周一凌晨科大生周梓樂墮樓前後的閉路電視片段，本報翻看全部10條片段後發現，一部二樓低座正對着墮下位置的鏡頭，凌晨1時2分25秒拍攝到一個疑似人影由上方向下跌，極可能是周同學墮樓一刻；10秒前另一部位於二樓高座的鏡頭，拍到一名身穿深色衫短褲人士，正慢步走向三樓事發位置。現時最大疑問，正是這關鍵10秒內，究竟發生了甚麼事情而導致墮樓。

記者：陳珏明 歐陽聯發

領展透過Twitter公開10段各一小時的閉路電視片段，拍攝時間由11月3日11時39分至凌晨1時47分，涉及六個鏡頭分佈在地下、二樓高、低座及三樓，但並非場內所有鏡頭。記者曾實地視察，估算尚有六個以上鏡頭片段未有公開。

警方本周一晚上稱，懷疑周梓樂是凌晨12時45分至1時由三樓墮下。本報仔細翻看所有片段，最終在一個位於二樓低座、對正墮樓位置的鏡頭，發現曾有一個身影在現場一輛七人車後，由上往下快速閃過，時間為1時2分25秒。

AppleDaily

三樓鏡頭未攝到事發經過

本報比對同一片段的前後時段，未有見到類似閃影，故有理由相信該閃影是由一個高速移動物體由上向下跌造成，由於影片解象度關係，令該閃影看似殘影，從時間推斷極可能正是周梓樂墮樓一刻。

記者再根據該時間，嘗試從其他位置閉路電視片段，尋找周梓樂出現的線索，其中位於事發三樓位置的兩個鏡頭，由於移動方向關係，不幸在該時段因同時移向車場另一方向，均未能拍攝到案發位置。

然而，另一個二樓高座正對向一條往三樓行車斜道的鏡頭，在1時2分11至15秒拍攝到一名身穿深色衫短褲人士，在斜道盡頭出現，然後向三樓方向行走，該人士之後往鏡頭左方步行，最終因拍攝角度被阻擋關係而消失於鏡頭中。比對周梓樂之後接受急救時身穿的衣服，同樣是深色衫及短褲，兩者衣着吻合，同時解釋墮樓時的閃影，或是由於兩腿反射通道外的光管燈光造成。

假如該人影正是周，他在片段中最後現身位置跟相信是墮樓地點僅數米距離，當中有10秒時差，這10秒內發生的事情至為關鍵，因為直接導致墮樓事件發生，如扣減需要越過現場一道1.2米高圍牆的時間，發生的事情絕對是在電光火石之間。

警知悉有傷者無放行白車

本報從其他片段尋找蛛絲馬迹，但其他片段的相關時刻前後，均未有拍攝到現場有可疑事件發生，包括現場未曾有警察出現，亦未有其他人曾經過或現身現場。不過，由於所有鏡頭均會水平180度移動，故其實存在盲點，加上現場有樓梯穿梭各層，未能完全否定其他可能性。

閉路電視片段同時拍到1時6分左右，曾有兩名消防員在三樓出現，不足1分鐘後，一名深色衣服男子在二樓低座帶着兩名消防員，快步走動然後跨過矮牆，相信正是前去搶救周同學。片段同時顯示，逾30名防暴警察曾在1時15分經過周同學倒臥現場，最少三人曾上前視察，反映他們得知現場有人傷勢嚴重，卻沒有通報位於邨口的防暴警並對現場救護車放行。

長火車cam

推

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

跟車牌搵車cam

佢地會唔會被消失。。

Push

咁耐都冇發聲 唔通

發現曾有一個身影在現場一輛七人車後，由上往下快速閃過，時間為1時2分25秒。

push

.

屌 好撚恐怖

畀人追殺??

畀喬裝狗殺

推還周同學一個真相呀

由07：30開始
又係關鍵CCTV無放出嚟

殺人填命

之前有人整左個車牌floor plan出黎，612個group有share到 唔知有冇用

有車cam 唔一定長火

721 831 101

琴日睇到個post話佢打橫比人掉落去 未知真假

有車cam未呀

請大中小學學生整理身邊失去聯絡嘅同學名冊，用作整理及統計反送中死難者名單

Popo做左啦！

屌又比人推落樓

魔警睇住cctv咁殺人，都唔係冇可能

推 習曱甴 甴近平

?

咩黎嫁呢個？

[核彈] 科大學生疑似俾喬裝狗推佢向前行

Pish

手足

車牌floor plan

推！

pushh

痴撚線 避催淚彈？連煙都見唔撚到

果下閃光我估計係受傷位置正上牆邊燈 反射周同學下墜中既身體 射返上 矮牆底既光
睇下血跡位置
光管位置
奇怪平行閃光係由光管斜向墜落位置方向

事發前半分鐘 有三個鬼祟人頭 矮牆邊走過

可能比黑警臥底跟踪追捕，迫到佢爬上去再失足

喬裝曱甴推人落樓

真係 點解到而家都未有車cam

好嬲？不如幫忙預防更多義士被跳樓

［突發］想發起不自殺聲明恆常化challenge

推撚爆佢

應該係比人推落去啦

4米高跳下盤骨冇可能碎!

而家最合理推斷係咪臥底甴殺人？

領匯全公開cctv.膠留831太子站，哎

因為佢跌既位置係比較前
我估佢係衝過去側身跨欄 或者踩一踩架車借力
本來跨過牆後腳會開始轉返向下準備落地
中途眼望到無平台
於是電光火石間 本能反能 會急扭身體 想捉返住牆邊
但因為身體衝力未盡 身體始終繼續向前
腳係外圍 注定衝出去
手係支點 第一反應想拉返身體 唔想隻手離開塊牆 手壓住石牆頂想捉返
於時 結果乎合 被發現時位置較出 腳遠離牆 頭接近牆
亦乎合下身先落地 因為手接觸牆頂時間較長

一般跨欄 腳要向返地 係靠手按實牆頂 就有torque
所以我估佢見無平台後 做支點隻手無頂牆頂 而選擇急扭上身 另一隻手想伸去捉返牆

無論佢正常跨欄 或者 轉身雙手捉返牆邊
兩者都會腳落先

但如果佢選擇後者 但隻手又捉唔實牆邊 咁就變成最慘烈既側身墜地姿勢

唉
唔同你拗
自己諗下各有各做點解
你再屌就冇人出黎

屌你老母 避tg？

畀喬裝狗追殺

10秒後就墮樓，咁快？同埋行上3樓嘅原因係咩？

其實殺手曱甴喺雨傘後就出現, 呢幾年不斷有女人墮樓, 就係佢哋練習殺人嘅行動, 其中亦包括強姦同酷刑!

佢哋基哋應該就係新屋嶺, 將軍澳警署.

班狗一定最快知道最快查到
有證據嘅人未發現已經俾人搞掂

俾鬼推果段片 梓樂雙手好似收左喺身後？

推測： 雙手係咪已被鎖左喺後面
所以墮地時無法用手緩衝？

美國見香港人咁廢都唔通過人權法了。

推，

其實知唔知第一個發現周同學嘅人係邊個？好似接受訪問或者報料嘅都唔係第一個人發現周同學？

推佢落樓之前佢已經比黑警打爆咗後腦.

頂依張相好心寒

睇蘋果段片講影到人影跌落去嗰下都好心寒

推
好恐怖

班變態殺人sm雞蟲毅進

diudiudiu!!!!

點睇係人頭？

推...周同學...

推.....

推 唔可以沉！

免費刑事法律咨詢

要車cam呀屌

希望大家唔好做好心理準備，唔好作最壞打算，佢終有一日會醒返。
唔好因為近排咁多人走咗就習慣咗。

科大校長會同大家交待

可以去現場影同一位置

雙手好似俾人綁住咁 冇正常嘅擺動

推呀

Oush[black][/black]

死黑警 DLLM

想知到底有冇人係佢跌落地嗰下聽到聲

屌你老母死黑警

比人捉左 得1個人...

狗殺啦

應該唔係CAM 可能係手機影

個cam頭係不斷轉，
咁啱追到佢黎影

其實呢單野有咩可疑呢？普通意外定黑警做？

明明領展放晒cctv俾全世界睇
你可唔可以睇完個cctv先出黎鳩up

停車場個cctv 嚟㗎 睇片啦

一定要搵到真相
梓樂應該就嚟撐唔住啦

見唔見到三樓有無人係事發後走過？？？

我覺得似電單車笠住左喎

咁肯定係蓄意謀殺

推到見到黑警打人 100%用車做cover去搵盲點打人

關鍵CCTV無放出嚟

呢個白色cap帽極速上咗三樓再極速跑返落嚟

快到左邊兩個消防員都見唔到佢

你睇片 飛返去個時間
頭由右邊走去左邊
三個”頭”之間 距離中途有改變

呢件事 唔好沉

隻手縮得咁怪

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

唔同好似你咁做冷氣軍師

醒了就知真相
如果不失憶

希望快醒過來

有車cam 影到 周同學墜樓前有防暴入過去

周同學醒呀

推還周同學一個真相呀！還全港市民一個真相呀！咬實無松口呀！

應該一早比黑警mark哂車牌

屌呀？！

幫手提供一下資料 唔好交比popo 要公開

其實個CCTV鏡頭移動
會唔會控制室係控制到？
人為咁岩岩兩部機都拍唔到

Block 左果個人...

周同事 一定要平安！
我地香港人都掛住你！

黑警殺人

停車埸既車主應該比人封晒口啦

可能個黑衣人突然攞岀手槍？
如果唔係唔會咁本能寧願跳落去都唔跑走？

【危殆科大生】獨自進入停車場 目擊者：聽到3樓有人叫唔好打人

佢同一留言paste落唔同post
各位直接block就得

推呀～

重點係白色cap帽 可能果晚有人認到佢？

無錯
我聽完細良講都覺得好多疑點值得留意

我地要真相

真係似俾人推

比車撞飛跌落2樓?
咁樣可以解釋到點解跌落去之前就周身傷
另外CCTV有冇辦法可以做到假?

車主
你快速爆出黎先可以保平安
你收埋收埋反而仲危險

見字請即up片上網

如果佢係後者狀態落地 想急扭拉翻自己 咁佢冇可能訓係到嘅姿勢係頭向街腳近牆咁側瞓係到 急扭左應該係頭向左或右方架

應該墮樓個陣冇綁手係身後因為周同學訓係到嘅姿勢係個身壓住右手

唔好亂講

應該咁講 點解一個車場咁多鏡頭影唔到事發地點

因為人為囉

唔可以比周同學死得不明不白

Cam啊

唔知有冇人對過當日拍喺現場嘅車，同之前校車group狗車喬裝家長車的車牌呢？

查開案既職業 最識企咩盲點 點毁滅證據

咩黎

係咪果晚停車場d片😢 究竟係咩尼

左邊架車？

其實D車冇開 就咁泊係度 點會錄到

個晚停車場ge cctv

4米點會死人 9成比人搞

有架白色車逆線上3樓

點解唔係架車想撞死者，死者先會逼跳

警謊 屌佢老母

幫推呢個

大大力

rip

推到大家睇到

。。。

pish

講真呢個高度 自己跳嘅話 真係好少事 隨時頭返一個星期就冇事 一定係比人搞

你鳩up都有個譜
成3米幾高跳落黎係真係可以死人

如果一個後生仔有哂心裡準備跳落去著地，真係唔會傷成咁
最多都係斷腳，唔會係爆頭

個人好似推佢

鳩up ？ 比人推頭落地咪死啦 自己向下跳點會死呀

4點米高係會死人，但重點係，真係自己跳都唔會頭落地先，比人用腳抬起掟落去先會咁

跳落黎隻腳唔受力企唔穩翻側都有可能既
加上有相影到案發後周同學係打側過
當然唔排除係俾人公主抱再掉落去
以上兩個都有可能令佢著地後係打側既姿勢

俾人推就唔成立啦
個石壆咁高到腰點樣從後推佢落去

問題係 一衝上牆頂 再發現無平台 無預備底下 本能反應好大影響

殺人犯

這個白色帽的黑衣人，在這段時間，有無停車場外面的人影到佢從停車場出來？

原來我搞錯 咁我估過，

跨欄 唔係雙腳直接跨過果隻 係腳跳上牆頂踩一踩 定一定 再跳返落地果隻
隔離有部車 唔駛助跑 雙手按住牆頂 張開或不張開 一隻手距離 眼未望到無平台 反而望到對面有同二樓一樣欄杆 無提防
腳踩車可輕易跳上牆頂 本身佢預順勢跳返落去對面平台 而唔係踩定牆頂，所以 腳上牆頂時 身體跟住上前 保持向前傾姿勢
跳上牆時 注意力在 車 同 準備跳上既牆
到腳上到牆頂 身體已依勢前傾 注意力先去返前方 見到本身想跳落既平台無左
因為依種上牆再跳落既方法 上身前傾 唔同跨欄咁大衝力 雙腳直接跳過去
第一本能反應 變成 將上身往後拉 希望將重心移返後
我但那怕只遲左少少 重心拉唔返 上身繼續向前傾倒 造成身體打橫落
無論腳跳兩手之間牆頂 定 雙手側既牆頂
徬徨下都再想扭身想捉返牆
最後就乎合墜地姿勢
頭向街 腳向牆 打橫落 側身

佢做開運動 可能唔駛踩車都可 手按牆 蹲低身 腳直接跳上牆頂

1.2米高，冇可能唔留意外圍就咁跳落去

推呀！

唔止 三樓個牆有1.5
二樓先1.2

如果車主係藍絲專登有都唔公開呢

會唔會橋裝警想捉人，周同學比迫跳落下一層，估唔到一層樓就跌死左

有可能的
根本個停車場周圍都有狗

CCTV 時間01:05:45第一次出現

重新睇過條片佢應該係同另一個黑衫嘅男仔同時發現傷者嘅

之後佢跑落嚟應該係跑去傷者嘅位置

墜樓前半分鐘 三個頭移動向墜樓方向
片段見途人步速都快 會唔會跑步聲嚇到周同學以為有警察？謊不擇路

yes 就係咁簡單

香港以前唔少跳樓都拍到 點解拍到 因為一個尋死嘅人唔會揀地方 一個意外 唔會巧合去避開cctv

白帽第一發現 但好快走左 正唔正常？

其實最後畫面見佢二樓消失 到墜樓 十秒都無 得八秒
好細機會咁快ko到佢 掉落去
個人覺得最大機會以為外面有平台 跳左出去
但有無其他人或聲 係三樓 突然出現嚇親佢 搞到謊不擇路就唔知